Astus ette Pärnust mölder Juri Wärat ja kaebas, et temal olla Sindi wabrikus kangur Juri Liiberg käest saada:
antud raha 3 rubla
ja 2 1/2 wakka jahude raha 7.75 kopik
Summa 10.75 kop.
mida kohtu läbi kätte nõuab.
Astus ette Juri Liiberg ja wastas küsimise peale, et see Juri Wärat pärimine õige olla, aga, et Juri Wärat teda (Juri Liiberg) oma onu hobuse warguse juure tunnistuseks üles annud on ja see ka temale Juri Wäratu läbi ta kohtu käimise kulud tasuda tõutanud ja et nüid tema ka Pärnu ja Wiljandis käimisega 16 päewa ära wiitnud on, mille tasumiseks ta nad Juri Wäratu käest saadud raha ja jahud arwanud on ja sellest kedagi enam tagasi tasuda ei  wõi, ega jõua.
See peale wastas Juri Wärat, et see tõsi on, et tema onu Juri Waltmann teda Juri Liibergile ta waewa tasuda käskinud, aga, et tema onu talle seda Juri Liibergile antud raha ja jahu  mitte tagasi tasuda see pärast nõuab ta Liibergi käest oma kätte.
Sai arwatud:
Juri Waltmann, Kastnast Kükita talust tuleb siia ette nõuda.
Waata protokoll N: 47.
